《**Play**》是[台灣女子組合](../Page/台灣.md "wikilink")[S.H.E的第八張](../Page/S.H.E.md "wikilink")[錄音室專輯](../Page/錄音室專輯.md "wikilink")、第十張專輯，於2007年5月11日推出。此張專輯如同專輯名稱一樣，是以「玩」、「玩樂」的精神為出發點而製作的專輯。首波主打歌〈[中國話](../Page/中國話_\(歌曲\).md "wikilink")〉完全跳脫以往的主打歌模式，首次嘗試在這首歌挑戰中國最傳統的[繞口令並融合](../Page/繞口令.md "wikilink")[電子](../Page/電子音樂.md "wikilink")、[舞曲](../Page/舞曲.md "wikilink")、[嘻哈和](../Page/嘻哈.md "wikilink")[Rap元素](../Page/Rap.md "wikilink")；但主打歌〈中國話〉在台灣卻引起不滿的聲浪，引發爭議，原因是〈中國話〉這首歌被很多網友批評有諂媚[中國大陸](../Page/中國大陸.md "wikilink")、有替[中國大陸造勢的嫌疑](../Page/中國大陸.md "wikilink")，而《[自由時報](../Page/自由時報.md "wikilink")》更大篇幅報導[炒作此事](../Page/炒作.md "wikilink")\[1\]\[2\]，引發S.H.E歌迷在網路上號召拒看《自由時報》\[3\]\[4\]，也引發《[台灣蘋果日報](../Page/台灣蘋果日報.md "wikilink")》[專欄作家](../Page/專欄作家.md "wikilink")[木瓜霞諷刺](../Page/木瓜霞.md "wikilink")《自由時報》\[5\]。雖然〈中國話〉在台灣惹上爭議，但此張專輯仍攻佔[g-music與](../Page/g-music.md "wikilink")[五大唱片銷售排行榜冠軍](../Page/五大唱片.md "wikilink")，而g-music[市場佔有率創下](../Page/市場佔有率.md "wikilink")52%的記錄，僅次於紀錄保持人[周杰倫](../Page/周杰倫.md "wikilink")《[七-{里}-香](../Page/七里香_\(專輯\).md "wikilink")》的55.25%\[6\]。

2007年4月12日，[華研國際音樂發佈了此專輯的第二首主打歌](../Page/華研國際音樂.md "wikilink")〈[五月天](../Page/五月天_\(歌曲\).md "wikilink")〉，可是其實這首歌與樂隊[五月天並沒有任何關係](../Page/五月天.md "wikilink")，但這首歌的MV還是找來五月天成員[阿信來演出](../Page/阿信.md "wikilink")；而五月天知道這首以他們團名為名字的歌曲後感到意外又開心，並答應將來會優先為S.H.E寫歌。《五月天》是首[抒情搖滾的歌曲](../Page/抒情搖滾.md "wikilink")，而這首歌的歌詞是唱片公司製作團隊在網路發現的作品，而被這首歌詞所吸引的原因就是歌名引用至「五月天」的團名，歌詞是陳震所寫並在網路上發表，之後再由新銳創作人[鄭楠譜曲](../Page/鄭楠.md "wikilink")。\[7\]此外，受到多年來有關演唱改編外國歌曲而受到批評的S.H.E，終於在這張專輯發表自己創作的作品。[Selina和](../Page/任家萱.md "wikilink")[Ella一起在專輯中首次詞曲創作了描述S](../Page/陳嘉樺.md "wikilink").H.E彼此感情的《老婆》，由Selina填詞、Ella譜曲，[Hebe則在專輯中首次為](../Page/田馥甄.md "wikilink")《說你愛我》填詞。\[8\]「聽袁惟仁彈吉他」則於4月13日公開播放，而此首歌曲是原創作者"張簡君偉"在音樂創作上因為受到[袁惟仁的影響和啟蒙](../Page/袁惟仁.md "wikilink")，以自身的經歷而創作出來的音樂作品，並藉由這首歌反應出現今音樂唱片界的窘況。\[9\]而由[陶喆作曲的](../Page/陶喆.md "wikilink")「好心情Just
be
Yourself」有兩種版本，分別由S.H.E唱快版，由[劉若英唱慢版](../Page/劉若英.md "wikilink")，\[10\]而這個也是繼《[不想長大](../Page/不想長大.md "wikilink")》專輯中的歌曲「Super
Model」後另一首[達芙妮女鞋的廣告歌](../Page/達芙妮國際.md "wikilink")。\[11\]

在2007年4月20日，[華研國際音樂](../Page/華研國際音樂.md "wikilink")（HIM）於[S.H.E的](../Page/S.H.E.md "wikilink")[Xuite和](../Page/Xuite.md "wikilink")
[Windows Live
Spaces建立倒數計秒倒數專題發售日](../Page/Windows_Live_Spaces.md "wikilink")。\[12\]

此張專輯除了發行「豪華版」之外，另有發行「經濟版」：豪華版有附贈Bonus DVD，經濟版則未附贈Bonus
DVD。2007年8月17日發行《Play》影音館（DVD）。台灣專輯銷量超過13萬張，位居2007年台灣專輯銷售年度排行榜第三名。專輯中的歌曲〈五月天〉、〈中國話〉和〈聽袁惟仁彈吉他〉分別入選2007年度Hit
Fm年度百首單曲的第10位、39位和48位\[13\]。

## 唱片版本

**※ 以下發行版本皆以當地（[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")）為準。**

  - 「豪華版」專輯，在發行前預購時和發行後皆為精裝版，而專輯預購時會附贈預購贈品，正式發行後則無贈品；「經濟版」專輯，在發行前預購時和發行後皆為經濟版，也沒有預購贈品。

| 類型     | 發行日期       | 版本  |
| ------ | ---------- | --- |
| CD+DVD | 2007年5月11日 | 豪華版 |
| CD     | 2007年5月11日 | 經濟版 |

  - 「豪華版」：

:\*唱片行預購加贈 S.H.E play around自拍寫真手札

:\*[7-11預購通路加贈](../Page/7-11.md "wikilink") S.H.E拼圖、7-11年度廣告曲〈Always
Open〉單曲CD

  - 「經濟版」：

:\*唱片行預購 無贈品

:\*[7-11預購通路](../Page/7-11.md "wikilink") 無贈品

## 完整曲目

## Bonus DVD

## Play影音館

## 復刻版卡帶

2017年12月22日，推出收錄了第1張專輯至第13張專輯(包含兩張精選集)的S.H.E16週年復刻紀念全套卡帶組《小時帶 S.H.E's in
style》卡帶紀念組，此張專輯為16週年復刻卡帶紀念組所收錄13張專輯中其中之一，當中的歌曲《再別康橋》因版權問題而無法收錄。

## 獎項

  - 2008年 [HITO流行音樂獎](../Page/HITO流行音樂獎.md "wikilink")
    HITO年度十大華語歌曲－〈五月天〉
  - 2008年 [MusicRadio中國TOP排行榜](../Page/中央人民廣播電台音樂之聲.md "wikilink")
    港臺十五大年度金曲－〈中國話〉
  - 2008年 [中國歌曲排行榜](../Page/中國歌曲排行榜.md "wikilink") 年度金曲－〈中國話〉
  - 2008年 中國原創音樂流行榜
      - 全國至尊金曲大獎－〈中國話〉
      - 港臺金曲獎－〈聽袁惟仁彈吉他〉
  - 2008年 [無線音樂盛典咪咕滙](../Page/無線音樂盛典咪咕滙.md "wikilink") 最暢銷說唱金曲－〈中國話〉
  - 2007年 [東南勁爆音樂榜](../Page/東南勁爆音樂榜.md "wikilink")
      - 勁爆最佳MV獎－〈中國話〉
      - 勁爆十大金曲－〈中國話〉
  - 2008年 [加拿大至Hit中文歌曲排行榜](../Page/加拿大中文電台.md "wikilink")
    全國推崇十大歌曲（國語）－〈中國話〉
  - 2007年 [新城國語力頒獎禮](../Page/新城國語力頒獎禮.md "wikilink") 新城國語力歌曲－〈中國話〉、〈五月天〉
  - 2008年 [新城國語力頒獎禮](../Page/新城國語力頒獎禮.md "wikilink") 新城國語力歌曲－〈聽袁淮仁彈吉他〉
  - 2007年 [新城勁爆頒獎禮](../Page/新城勁爆頒獎禮.md "wikilink") 新城勁爆國語歌曲大獎－〈中國話〉
  - 2007年 [CASH金帆音樂獎](../Page/CASH金帆音樂獎.md "wikilink") 最佳組合或樂隊演繹－〈中國話〉
  - 2008年 [SINA
    Music樂壇民意指數頒獎禮](../Page/SINA_Music樂壇民意指數頒獎禮.md "wikilink")
    我最喜愛至尊國語金曲－〈中國話〉
  - 2008年 百度娛樂沸點 十大金曲－〈中國話〉
  - 2008年 YHC流行歌曲排行榜年度總評選 港臺年度最受歡迎國語唱片（金獎）
  - 2008年 YHC流行歌曲排行榜年度總評選 年度最受歡迎華人合唱歌曲－〈謝謝你的溫柔〉
  - 2008年 KISS APPLE 親蘋果情歌榜－〈謝謝你的溫柔〉
  - 2008年 新加坡e樂大賞 最好聽專輯（亞軍）

## 音樂錄影帶

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>歌名</p></th>
<th><p>導演</p></th>
<th><p>發佈日期</p></th>
<th><p>附註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>中國話</p></td>
<td><p>馬宜中</p></td>
<td><p>2011年12月20日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>謝謝你的溫柔</p></td>
<td></td>
<td><p>2011年12月21日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>聽袁惟仁彈吉他</p></td>
<td><p><a href="../Page/比爾賈.md" title="wikilink">比爾賈</a></p></td>
<td><p>2011年12月21日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>五月天</p></td>
<td><p><a href="../Page/黃中平.md" title="wikilink">黃中平</a></p></td>
<td><p>2011年12月20日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>藉口</p></td>
<td><p><a href="../Page/比爾賈.md" title="wikilink">比爾賈</a></p></td>
<td><p>2011年12月21日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Boom</p></td>
<td><p>賴偉康</p></td>
<td><p>2011年12月20日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>再別康橋</p></td>
<td><p>Bounce製作</p></td>
<td><p>2012年8月30日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>倫敦大橋垮下來</p></td>
<td><p>Bounce製作</p></td>
<td><p>2012年8月30日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>說你愛我</p></td>
<td><p>賴偉康</p></td>
<td><p>2011年12月20日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>好心情Just be yourself</p></td>
<td></td>
<td><p>2012年8月30日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>老婆</p></td>
<td><p>賴偉康</p></td>
<td><p>2011年12月29日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 演唱會

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演唱會名稱</strong></p></td>
<td><p><strong>舉行日期</strong></p></td>
<td><p><strong>舉行地點</strong></p></td>
<td><p><strong>表演嘉賓</strong></p></td>
<td><p><strong>附註</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>S.H.E《Play》慶功演唱會</p></td>
<td><p>2007年6月3日</p></td>
<td><p><a href="../Page/台灣.md" title="wikilink">台灣</a><br />
<a href="../Page/台北縣.md" title="wikilink">台北縣</a>（今<a href="../Page/新北市.md" title="wikilink">新北市</a>）<br />
<a href="../Page/淡水漁人碼頭.md" title="wikilink">淡水漁人碼頭</a></p></td>
<td></td>
<td><p>相隔5年第二次舉辦免費非售票演唱會。收錄於2007年8月17日發行的《Play》影音館（DVD）。 </p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>S.H.E《Play》慶功 FUN PARTY</p></td>
<td><p>2007年7月28日</p></td>
<td><p><a href="../Page/新加坡.md" title="wikilink">新加坡</a><br />
</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考資料

## 其他作品

|width=40% align=center|**上一張专辑：**
*[Forever 新歌+精選](../Page/Forever_\(S.H.E專輯\).md "wikilink")*
2006年7月21日 |width=20% align=center colspan="2"|**第10張专辑**
**2007年5月11日** |width=40% align=center|**下一張专辑：**
*[我的电台FM S.H.E](../Page/我的电台FM_S.H.E.md "wikilink")*
2008年9月23日

[Category:S.H.E音樂專輯](../Category/S.H.E音樂專輯.md "wikilink")
[Category:台灣音樂專輯](../Category/台灣音樂專輯.md "wikilink")
[Category:2007年音樂專輯](../Category/2007年音樂專輯.md "wikilink")
[Category:流行音樂專輯](../Category/流行音樂專輯.md "wikilink")
[Category:华研国际音乐音乐专辑](../Category/华研国际音乐音乐专辑.md "wikilink")

1.  S.H.E唱中國話 被譙捧老中LP 自由電子報
2.   中國話？中國化！S.H.E媚中太過頭 台灣藝人看不下去 自由電子報
3.
4.
5.
6.
7.   [S.H.E "praises" Wu Yue Tian; Ashin wants to write a song in
    reply](http://showbiz.chinatimes.com/Chinatimes/ExteriorContent/Showbiz/Showbiz-Page/0,4434,content+110511+112007041300329,00.html)
    . April 13, 2007. Retrieved April 12, 2007. (time zone difference)
8.   United Daily News. [S.H.E produce "Wifey" in
    tears](http://udn.com/NEWS/ENTERTAINMENT/ENT6/3802939.shtml). April
    14, 2007. Retrieved April 13, 2007 (time zone difference).
9.   [S.H.E dresses up as Play Girl{sic}, pose for the
    album](http://www1.iwant-song.com/d-b0001/?sn=d-b0001_20070413_01) .
    April 13，2007。 Retrieved April 16, 2007.
10.  April 17，2007。 Retrieved April 18, 2007.
11.  . April 16, 2007. Retrieved April 16, 2007.
12.  HIM International Music. [HIM ePaper -
    Issue 87](http://www.him.com.tw/EPAPER/view.asp?eps=218). April 20,
    2007. Retrieved April 22, 2007.
13. [2007年度 Hit
    Fm百首單曲](http://www.hitoradio.com/newweb/chart_2.php?ch_year=2007)